---
tags:
  - évaluer
  - devoir
---


import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';


# Intégrer une ativité devoir

**L'activité Devoir est une activité de collecte de travaux d'élèves, écrits ou oraux, soit en déposant en un fichier, soit en procédant directement dans Moodle avec l'éditeur de texte.**


:::tip Usages pédagogiques possibles  
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_production.png#abc)  : L'activité Devoir sert d'abord à collecter des travaux d’élèves, écrits ou oraux. 
 Il est également possible de récupérer des fichiers son/vidéo ou de logiciels spécifiques (document bureautique complété).


![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : Les travaux peuvent être rendus et évalués en groupe.  

:::

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Intégrer une activité Devoir dans un parcours" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/ed61717f-a25d-4d78-9fdd-326982d0c9aa" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

## Étape 1 : Ajouter une activité devoir

Pour créer un devoir, ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez l'ajouter, placez vous dans la section concernée puis :

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"** ; 

- Sélectionnez l'activité **Devoir** dans la liste; ![Icône devoir](../img/activitedevoir/devoir0.png)

- Et enfin cliquez sur **"Ajouter"**.

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de l'activité.

## Étape 2 : Intégrer l'activité 

1. Commencez par attribuer un nom à votre activité et si vous le souhaitez une petite description.

2. Indiquez les consignes du devoir dans **Instructions de l'activité** avec éventuellement des pièces jointes (consignes détaillées, modèle, trame) dans **Fichiers supplémentaires**. 

![devoir consignes](../img/activitedevoir/devoir1.png#printscreen#centrer)

3. **Disponibilité** : Cochez les cases des dates et heures à respecter pour la remise des travaux.

![devoir consignes](../img/activitedevoir/devoir2.png#printscreen#centrer)

4. **Type de remise** :  
  - **"Texte en ligne"** : Texte à rédiger dans l'éditeur de texte Internet, ou enregistrement audio/vidéo en direct
  - **"Remise de fichiers"** : Fichier à rendre (ex. document bureautique complété, fichier obtenu avec un logiciel spécifique, photos, ...)

![devoir consignes](../img/activitedevoir/devoir3.png#printscreen#centrer)

5. **type de feedback** (type de correction) :
 - **Feedback par commentaire** : permet à l'enseignant de rédiger une appréciation globale. 
 - **annotation PDF** : permet à l'enseignant d'annoter directement sur la copie de l'élève. Valable uniquement pour des travaux rendus sous forme de texte en ligne ou de document bureautique.

6. Modifier éventuellement les paramètres de **Réglages de remises en groupe** et **Notifications**

:::info Note 
Il existe plusieurs moyens d'évaluer les travaux d'élèves:
- par point ou barème,
- une évaluation simple, par grille d'évaluation ou par guide d'évaluation

:::

7. Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"** ou **"Enregistrer et afficher"** pour voir le résultat.

## Étape 3 : Le dépôt de devoir côté élève

![Interface du dépôt de fichier](../img/activitedevoir/activitédevoir01depotfichier.png#printscreen#centrer)

